# ABC051

2018-03-31

## テストケース

https://www.dropbox.com/sh/arnpe0ef5wds8cv/AAAjpfJgriswOTUWzHeyXIRna/ABC051?dl=0

## A - Haiku

- `String.split_on_char`は4.04かららしいので使えません

- `String.mapi`で対象文字のところでスペースを入れる方針でやってみます
  - と思ったらもともとカンマ区切りでした
  - これをリプレイスするだけですね
  - ちゃんと問題を読めていませんでした

- OCamlには空白文字のcharがないので`String.map`が使えません
  - `Buffer`を用意して書き込む方針でやります


## B - Sum of Three Integers

- 全探索しようと思います

- 順番を気にしないようなので、`x <= y <= z`と置いて、見つかった個数を3倍すればいい？
  - だめです

- 普通に全探索すると`O(K^3)`となり死んでしまいます
  - 解説の通りの方法だと最大で`O(62500)`となり間に合います
  - `O(10^6)`くらいならぜんぜん大丈夫みたいですね

## C - Back and Forth

- 早々に諦めて解説を見てしまった
  - ちゃんと考えれば自分でも解けたと思う、悔しい、もったいないことをした


## 振り返り

- Aはこの方針でできましたが、ほかの方のコードを見ると`String.sub`で取り出して`Printf.printf`で空白を入れていました
  - こっちのほうがスマートですね

- Bは計算量についての目安を覚えておこう
  - 二重ループで済ませるという発想も自分でできるようにした

- Cは図に書き出すなどしてちゃんと考えればよかった
  - 今日は遅くまでelm-tutorialをしていたのでかなり疲れていた

- 次回はちゃんと考える、ということを目標にします